[{"id":1,"question":"Co to recykling?","answerA":"Sposób na przetworzenie odpadów w energię","answerB":"Proces rozkładania organicznych materiałow","answerC":"Metoda ponownego użycia materiału w celu stworzenia nowego produktu","answerD":"Technika redukowania zużycia wody","correctAnswer":"C","category":"electricity","funFact":"Recykling redukuje ilość odpadów. Recykling oczyszcza skażone powietrze i wodę. Recykling spowalnia proces globalnego ocieplenia.","difficulty":1},{"id":2,"question":"Jak recykling pomaga środowisku?","answerA":"Redukuje ilość odpadów","answerB":"Oczyszcza skażone powietrze i wodę","answerC":"It slows down the process of climate change Spowalnia proces globalnego ocieplenia","answerD":"Wszystkie odpowiedzi są prawidłowe","correctAnswer":"D","category":"pollution","funFact":"Zasoby odnawialne mogą być uzupełniane w sposób naturalny, podczas gdy zasoby nieodnawialne nie mogą.","difficulty":1},{"id":3,"question":"Jaka jest różnica między zasobem odnawialnym a zasobem nieodnawialnym?","answerA":"Zasoby odnawialne mogą być uzupełniane w sposób naturalny, podczas gdy zasoby nieodnawialne nie mogą","answerB":"Zasoby odnawialne mogą być uzupełniane w sposób naturalny, podczas gdy zasoby nieodnawialne nie mogą","answerC":"Zasoby odnawialne występują tylko w niektórych częściach świata","answerD":"Zasoby nieodnawialne są łatwiejsze do wydobycia niż zasoby odnawialne","correctAnswer":"A","category":"food waste","funFact":"Kompostowanie to proces rozkładania materii organicznej na glebę bogatą w składniki odżywcze.","difficulty":1},{"id":4,"question":"Czym jest kompostowanie?","answerA":"Proces przekształcania odpadów w energię","answerB":"Proces rozkładania materii organicznej na glebę bogatą w składniki odżywcze","answerC":"Proces topienia metali w celu tworzenia nowych produktów","answerD":"Proces redukcji odpadów z tworzyw sztucznych na wysypiskach","correctAnswer":"B","category":"food waste","funFact":"Kompostowanie utrzymuje materię organiczną z dala od wysypisk, gdzie produkuje metan.","difficulty":1},{"id":5,"question":"Jak kompostowanie może pomóc w zmniejszeniu ilości odpadów?","answerA":"Utrzymuje materię organiczną z dala od wysypisk, gdzie produkuje metan","answerB":"Pomaga rozkładać materiały nieulegające biodegradacji","answerC":"Zmniejsza ilość wody potrzebnej do utylizacji odpadów","answerD":"To tak naprawdę nie redukuje odpadów","correctAnswer":"A","category":"pollution","funFact":"Zmiany klimatyczne to efekt działalności człowieka uwalniającego gazy cieplarniane do atmosfery.","difficulty":1},{"id":6,"question":"Czym są zmiany klimatyczne?","answerA":"Naturalne zjawisko, które zdarza się w czasie","answerB":"Efekt działalności człowieka uwalniającego gazy cieplarniane do atmosfery","answerC":"Proces, który dotyczy tylko niektórych części świata","answerD":"Mit stworzony przez media","correctAnswer":"B","category":"food waste","funFact":"Wykorzystanie odnawialnych źródeł energii. Mniej jazdy i więcej chodzić lub jeździć na rowerze.","difficulty":1},{"id":7,"question":"W jaki sposób możemy pomóc spowolnić zmiany klimatyczne?","answerA":"Wykorzystanie odnawialnych źródeł energii","answerB":"Mniej jazdy i więcej chodzić lub jeździć na rowerze","answerC":"Oszczędzaj wodę","answerD":"Wszystkie odpowiedzi są prawidłowe","correctAnswer":"D","category":"recycling","funFact":"Ochrona wody zmniejsza ilość energii potrzebnej do pompowania i uzdatniania wody.","difficulty":2},{"id":8,"question":"Jakie jest znaczenie ochrony wody?","answerA":"Oszczędza pieniądze na rachunkach za media","answerB":"Pomaga chronić oceany i życie morskie","answerC":"Zmniejsza ilość energii potrzebnej do pompowania i uzdatniania wody","answerD":"Wszystkie odpowiedzi są prawidłowe","correctAnswer":"C","category":"electricity","funFact":"Bioróżnorodność to różnorodność życia na Ziemi.","difficulty":2},{"id":9,"question":"Czym jest bioróżnorodność?","answerA":"Różnorodność życia na Ziemi","answerB":"Liczba zagrożonych gatunków","answerC":"Całkowita liczba organizmów żywych na Ziemi","answerD":"Liczba różnych typów ekosystemów","correctAnswer":"A","category":"recycling","funFact":"Zanieczyszczenie tworzywami sztucznymi uwalnia szkodliwe chemikalia do środowiska.","difficulty":2},{"id":10,"question":"Jaki jest wpływ zanieczyszczenia tworzywami sztucznymi na środowisko?","answerA":"To szkodzi życiu morskiemu","answerB":"To zatyka składowiska","answerC":"Uwalnia szkodliwe chemikalia do środowiska","answerD":"Wszystkie odpowiedzi są prawidłowe","correctAnswer":"D","category":"pollution","funFact":"Zrównoważony rozwój to termin określający działania mające na celu ochronę środowiska i zachowanie zasobów naturalnych.","difficulty":2},{"id":11,"question":"Jakim terminem określa się działania mające na celu ochronę środowiska i zachowanie zasobów naturalnych?","answerA":"Ekologia","answerB":"Zrównoważony rozwój","answerC":"Zielone życie","answerD":"Energia odnawialna","correctAnswer":"B","category":"pollution","funFact":"Energia wodna jest odnawialnym źródłem energii generowanym przez przepływ wody.","difficulty":2},{"id":12,"question":"Jakie odnawialne źródło energii jest generowane przez przepływ wody?","answerA":"Energia wiatrowa","answerB":"Energia słoneczna","answerC":"Energia wodna","answerD":"Moc biomasy","correctAnswer":"C","category":"recycling","funFact":"Dwutlenek węgla odpowiada przede wszystkim za globalne zmniejszenie bioróżnorodności, zanieczyszczenie wód i zmniejszenie jakości gleby. Dlatego ważne jest stosowanie metod uprawy organicznej, które minimalizują wpływ szkodliwych substancji na środowisko i zdrowie ludzi.","difficulty":2},{"id":13,"question":"Który gaz odpowiada przede wszystkim za globalne ocieplenie?","answerA":"Tlen","answerB":"Dwutlenek węgla","answerC":"Azot","answerD":"Metan","correctAnswer":"B","category":"electricity","funFact":"","difficulty":2},{"id":14,"question":"Określenie używane do opisania procesu rozkładania odpadów organicznych na wzbogacanie gleby bogatej w składniki odżywcze to:","answerA":"Spalanie","answerB":"Składowanie","answerC":"Recykling","answerD":"Kompostowanie","correctAnswer":"D","category":"recycling","funFact":"","difficulty":1},{"id":15,"question":"Które zwierzę jest uważane za gatunek kluczowy w ekosystemie morskim ze względu na jego rolę w utrzymaniu równowagi i różnorodności?","answerA":"Delfin","answerB":"Rekin","answerC":"Wydra morska","answerD":"Meduza","correctAnswer":"C","category":"pollution","funFact":"","difficulty":1},{"id":16,"question":"Określenie używane do opisania procesu przemiany odpadów w nowe, lepsze materiały?","answerA":"Upcykling","answerB":"Recykling","answerC":"Kompostowanie","answerD":"Składowanie","correctAnswer":"A","category":"pollution","funFact":"","difficulty":1},{"id":17,"question":"Jakie zanieczyszczenia spowodowane są nadmiernym stosowaniem nawozów i pestycydów w rolnictwie?","answerA":"Zanieczyszczenie powietrza","answerB":"Zanieczyszczenie wody","answerC":"Zanieczyszczenie hałasem","answerD":"Zanieczyszczenie światłem","correctAnswer":"B","category":"greenhouse gases","funFact":"","difficulty":3},{"id":18,"question":"Określenie używane do opisania proces recukowania odpadów przez używanie produktów przez jak najdłuższy czas to:","answerA":"Upcykling","answerB":"Recykling","answerC":"Kompostowanie","answerD":"Ponowne użycie","correctAnswer":"D","category":"electricity","funFact":"","difficulty":3},{"id":19,"question":"Jakie tworzywo jest najczęściej recyklowane?","answerA":"Papier","answerB":"Szkło","answerC":"Plastik","answerD":"Metal","correctAnswer":"A","category":"greenhouse gases","funFact":"","difficulty":3},{"id":20,"question":"Które porozumienie międzynarodowe ma na celu ograniczenie emisji gazów cieplarnianych i przeciwdziałanie zmianom klimatycznym?","answerA":"Porozumienie w Paryżu","answerB":"Porozumienie w Kyoto","answerC":"Porozumienie w Montrealu","answerD":"Porozumielnie w Sztokholmie","correctAnswer":"A","category":"greenhouse gases","funFact":"","difficulty":3},{"id":21,"question":"Określenie używane do określenia odpadu który nie jest możliwy do rozłożenia?","answerA":"Biodegradowalny","answerB":"Kompostowy","answerC":"Recyklingowany","answerD":"Niebiodegradowalny","correctAnswer":"B","category":"electricity","funFact":"","difficulty":3},{"id":22,"question":"Co oznacza \"redukowanie\" w kontekście ochrony środowiska?","answerA":"Mniejsze zużycie materiałów","answerB":"Recykling materiałów","answerC":"Kompostowanie odpadów jedzenia","answerD":"Zmniejszenie emisij dwutlenku węgla","correctAnswer":"C","category":"greenhouse gases","funFact":"","difficulty":3},{"id":23,"question":"Jak nazywa się proces w którym rośliny przetwarzają dwutlenek węgla i wodę w energię?","answerA":"Fotosynteza","answerB":"Oddychanie","answerC":"Trawienie","answerD":"Fermentacja","correctAnswer":"A","category":"food waste","funFact":"","difficulty":3},{"id":24,"question":"Jakie są trzy przykłady produktów podlegających recyklingowi?","answerA":"Szklane butelki, puszki aluminiowe, torby foliowe","answerB":"Ręczniki papierowe, resztki jedzenia, ubrania","answerC":"Żarówki, elektronika, baterie","answerD":"Styropianowe kubki, papiery po jedzeniu, plastikowe naczynia","correctAnswer":"D","category":"recycling","funFact":"","difficulty":3}]